【在天之靈】我出租陪葬服務，專職陪伴客人死亡（2）

正在進入緊尼泊爾篇中段

如果喜歡故事的你，有勞繼續正評留言支持這個故事

Post 1 ：

畀Like傳送門：

無嘢睇嘅IG：

呢一年寫嘅故事：

寫一首情詩畀暗戀女仔，點知佢出返條謎題畀我.....

飛一次大阪，談了一場六天的「同地戀」

我係窮郵差，專門幫陰陽相隔嘅親人送信（各大書局上架中）

輕輕一推

正皮留名

而家嘅風氣唔興留言

留名

留個靚名

無文學人開post

「到我發現自己有病之後，我才明白⋯⋯最可怕的人生，原來不是短暫人生，而是原來你的人生都是拼湊。一直拼湊別人認為好的東西，得到的東西，卻都不是自己真的想要。」

真正想要既喺咩，我都未搵到

Lm

今日都出咗好多啦 廢事朝早開

喺尼泊爾死咗，會喺屋企張床出現翻，連機票錢都慳返，瞬間轉移能力啟動

皮已正

點解無左是咁的

lm

我依家都好迷惘 一個目標都冇到底生存為咩

為死得好看一些咯...
sor for 負面左

做條鹼魚

推爆佢

留返個靚名

留名睇小gay廉

追到live成日要等好辛苦
啱啱一次過睇晒郵差 題材好正 好好睇
聽日應該會追埋其他故
support

留名先

早晨

我見上個po好多人話以為金仔開
廢事好似呃咗佢哋咁

好聰明啵絲打

幾時再填back number啲歌

迷惘好正常

多謝巴打

會唔會比人拉架

早晨 文呢

再推一推 支持

好快

新po留名

留名推

推

晨早一推
返工必讀良物 繼續支持西樓兄

推一推

第二天起床後，我思索甚久，最終還是把本來計劃好的行程表撕掉。

聽到碎紙聲，這時，軒仔才施施然的起床。

他昨日說得激動，不知不覺中就在我的床邊睡着。

「我思考了一段時間⋯⋯」

「什麼？」軒仔還是一臉茫然，迷迷糊糊的樣子。

「把所有計劃好的行程刪掉吧。」

本來就是我臨時計劃的行程，當時問軒仔有什麼景點想去，他只是說我不知道，你來編好了，就沒有參與過在計劃當中。

因此，這份行程可算是沒有任何一項，是出於他本人自身的意願。

「喔？玩那麼大⋯⋯？那⋯⋯我們今天幹什麼？」

「由你來定，你想做什麼我們就去做吧。」

「我⋯⋯吓？」他露出一副前所未見的慌亂樣子，結巴地說：「不行呀⋯⋯我不行的⋯⋯」

「不，必定是由你來定。」

「最後我們會一整日都空坐在尼泊爾呀⋯⋯什麼地方都沒有去過⋯⋯」

「沒關係，」我拿出紙筆給他：「反正如果不是你想去的地方，即使有多漂亮又如何，你也不會欣賞和享受，倒不如不去。」

他呆滯在原地，不懂反應。

「這分鐘開始，你就是我們的掌舵人了。」

我有那麼一點點期待今日的行程。

多謝巴打棒場

出發喇我地

慢慢搵啦

啱啱發現狗都會上FB

煮早餐睇住文等水滾

期待

過一百正評再加文

繼續

留明

繼續留名

原來過左黎
推爆佢！

company leon

一早起身又live咗 留個靚名

上機前一推

新post一推

「啊⋯⋯這裏好不好？好像又不太⋯⋯啊⋯⋯」

「美食」當前，他仍然無心向食，反而忙着上網搜尋尼泊爾的好去處。

酒店早上會提供自助餐，雖然我不喜歡尼泊爾的食物，但我還是得承認，他們的奶茶是有濃郁純香的滑緻口感，奶味極重，跟香港的奶茶相比，是另一款風味。

慢慢嘆着奶茶，細看眼前的人在忙碌，也是一種挺特別的體驗。

「猴廟？佛塔？」他搔着頭說：「啊⋯⋯」

趁着他煩惱之際，我拿出手機回覆訊息，因昨天的原故，我跟董喬伊聊了起來。

「聊了起來」這組詞從不出現在我的生命裏，別人總是覺得我冷淡，說話淡而無味，我也是這樣認為。

所以，我倒也好奇，這個人好像不受這些影響。

有幾多人真係可以掌管到自己嘅人生?

唔出奇啦
我見過有隻識寫故，仲要幾好睇

「陪葬師即是做什麼啦？」她似乎對這個職業頗有興趣。

當我解釋完一大輪後，她卻看見黃金似的道：「嘩！嘩！所以你是不死？好厲害呀！」

厲害？有什麼厲害？

「但你是不是為了達成什麼才做陪葬？」

死。

由始至終，我都是希望能真正死去。

此時，軒仔站了起來，他苦惱地說：「我們⋯⋯走吧。」

加德滿都給人都感覺就是「急速」、「混亂」、「沙塵滾滾」。

在這裏，交通的規矩，就是沒有規矩。

尼泊爾少有紅綠燈或有規範的交通指引線。馬路上亂象橫生，車來人往，險境處處。

當你在馬路上辛苦的左穿右插時，會偶然看見幾頭牛，懶洋洋地躺在路上，打着呵欠，然後睡個午覺。

原因是，在他們的信仰中，牛是聖獸，殺牛是要坐牢，車見到牛也只能避開。

好不容易，我們來到猴廟。

猴廟，英文是Swayambhunath（相信大家都會唸），坐落於加德滿都谷地山上，由於成群猴子聚居於此，因此又稱為猴廟，能在高處俯瞰整個加德滿都。

遠眺加德滿都，整座盡是一座座小屋，像蜂巢般。

有一個尼泊爾人曾自薦說可以當我們的導遊，講解一小時，結果不夠十五分鐘就跑了。

我們又被騙了。

還有那些該死的猴子，煩人一流，不知怎地，我被其中一隻打了一巴掌，然後拍拍屁股就跑掉。

該死的猴子。

「你喜歡這裏嗎？」來到山上，巨型洗白圓頂塔就在眼前，我問。

「啊⋯⋯應該吧。許多人說這裏很多東西看。」他說得有點心虛，眼神慌亂。

的確，如果你喜歡古蹟或文化，這裏金光閃閃的雕像、嘛呢石、轉經筒、巨型洗白圓頂塔和一群該死的猴子會讓你大開眼界，是一個好景點。

「那你是怎麼想？」我問道。

「我⋯⋯喜歡呀，當然啦，這裏是我選的。」

「真話呢？」

「這裏很無聊⋯⋯我對宗教沒有興趣。」

我開始有點懷疑，會不會到最後⋯⋯也是這樣。

「不如，你跟我去一個地方。」我提議。

正評留言加速加文

zero

正皮咗啦

留一留明 正評附上 好睇的故

正評留言

PUSH
btw評已正

幫手推推

原來出咗新歌了

lm
同地戀同郵差都好好睇
第一篇嗰女仔個part睇到眼濕濕

多謝

好正呀 支持！

帕舒帕蒂納特廟位於巴格馬蒂河畔，是加德滿都最古老的印度教寺廟，擁有一千六百多年的歷史。

不過重點不是它是一座印度教寺廟，而是岸邊緩緩升起的黑煙。

這裏同時是尼泊爾最大的火葬場－Arya Ghat。

寺廟入面，有一條長河，就是巴格馬蒂河。河邊就是火葬場Arya Ghat。

河邊有一座座平台，人們會搭起架子火化遺體，焚燒後的骨灰會灑入河中，這就算是間接的水葬。

由於我們都不是教徒，只能在對岸觀看這些儀式。看着人們在河邊淋浴、清洗，再將屍體燒掉，最後一切歸入江河。

「你想要一個怎樣的葬法？」我問。

「吓？」

「土葬、火葬、水葬，無數的葬法，你想要哪一種？」

「我⋯⋯我不知道。」

望着火煙升起，我說：「可是，這就是你的未來。」

他低着頭。

「你的時間不多。你說，你這生都好像沒有做過一件自己真正喜歡的事對吧？」

「嗯，我是這樣說呀。」

「如果你是對面那一具屍體，即將被燒為無有。在這之前，你仍然會想起的是什麼？」

歡迎你的傳送門：

IG：

新讀者lm
應該唔洗溫Final了 以前啲故都未追

加油

自己推

幫你推

人冇夢想同條鹹魚有咩分別

感激你

十卜

加速

扮工時幫推一下

好感動
再自己推下先

輕輕一pish

真心寫得幾好，等緊樓主

熱門榜就每日三／四更
不在熱門就維持返每日兩更

唔好意思 想問下
除左窮郵差之外 gay廉仲有無出共他書呀
之前係書局淨係留意到呢一本

熱門呀

快啲出文

推，等新文
前幾日一口氣睇晒成套窮郵差 ,好好睇

他遙望遠方的高山，開口說道：「我只想到一件事⋯⋯」

博卡拉是尼泊爾第二大的城市，位處尼泊爾的中部，人口約20萬。

從尼泊爾去博卡拉，如果坐小型飛機只需二十分鐘。

到達博卡拉後，我們終於正式實現軒仔的遺願。

尼泊爾是多山的國家，世上最高的十座山，有八座都位於尼泊爾境內，包括珠穆朗瑪峰。

但軒仔的目標並不是珠穆朗瑪峰。

「我一直⋯⋯都想嘗試到那裏去。」軒仔指着一個像魚尾的山峰說。

Annapurna Himal由數個高峰組成，包括主峰Annapurna I（8091米）， Annapurna II ( 7937米)、Annapurna III ( 7575米)、Annapurna IV ( 7535米) 和 Annapurna South ( 7219米)，包括著名的魚尾峰 Machhapuchhre ( 6993米)。

也是軒仔指着的那一個峰。

「你怕嗎？」

「我還有什麼好輸？」

就此，我們開始踏上高山之旅。

無 窮郵差係我第一本書

多謝 我都大力推下先

推呀

訓晏左黎遲左留名

話要上山就上山
任性

Push

Pish

新po留名先

推上熱門！

「你會不會覺得我的夢想很幼稚？」軒仔問我。

我搖搖頭。

我們都是沒有豐富的登山經驗，只是憑着一股衝動去做，當軒仔望着高山說我想去爬，我就說那我們去爬吧。

沒有計劃，沒有導遊，兩個人只是買好一身裝備，就直接衝上山。

這是一件非常危險的事。

我們從一個叫Nayapul的小鎮開始出發，這代表我們正式和城市文明宣告再見。

沿途甚少再出現英文，只有尼泊爾文。進入眼簾的，也只是數之不盡的梯級和翠綠的山林與廣闊的藍天，還有一隊隊運送物資的馬隊。

沒有多餘的聲音，只有大自然的叫聲。

這一天，我們成功到達Tikedhungga，在民宿渡過一晚，軒仔說他有一點頭痛、疲倦和氣促。

第二天，繼續的起行，我們要往Ghorepani，海拔將會由1500米升至2800米。

攀走長不見盡頭的樓梯，軒仔的氣喘更嚴重，我們每走一小時就休息一段長時間。

他的呼吸聲極大，我問他，需要回程嗎。

他搖搖頭說，這一次是他真正做自己想做的事，他不想輕易放棄。

「何況，我現在才知道，原來尼泊爾這麼美。」他笑說。

我們從山路而來，一直看見住在山上的小朋友，他們面上純真的笑容，一邊玩捉迷藏，有些踏單車，自得其樂，完全不受外界的影響。

「很羨慕他們呢⋯⋯」

說罷，我們又繼續上路。

可惜天公不作美，下着暴雨，梯級更滑，花費氣力更大，氣溫更低，整個環境都不太理想。

在上山路時，有一個尼泊爾的小女孩，棕色皮膚、卻有一雙罕見的藍眼睛，精靈可愛，看見我們時，便熱情地打招呼。

她用生硬的英文問我們是從哪裏來的。

「香港。」

「你們要去哪裏？」

我們回答說要去看魚尾峰。

她對我們身上的裝備，包括電話都很好奇，一直喊着要觀看，軒仔也樂意分享，直到走時，她說要回去拿水給我們。

這倒是幫助，因為在山上，什麼物資也是珍貴的。

大概她心急的關係，走在危險的峭壁時，滑到差點跌下山，幸好軒仔及時趕去拉着她，救了她一命。

「沒有事嘛⋯⋯？」他問小女孩。

小女孩搖搖頭。

可是，有事的是軒仔，他為救她，擦傷自己的腳，血流一段長時間，同時電話也撞破了。

「沒所謂囉⋯⋯手機壞了就算。」

「真的嗎？」

「嗯。」

揮別小女孩後，我們便繼續上路。

live

走了一段時間，軒仔說他的肌肉開始劇痛，我大概無法想像他到底有多痛，因為他是忍着淚水說的。

「真想回去呢⋯⋯」他苦笑道。

可是咬下牙根，我們還是在這一天到達Ghorepani，走了近十公里的路，攀了近三千多級樓梯。

夜晚到旅館後，軒仔的情況更嚴重，發起高燒、氣喘也更嚴重，他不肯下山的關係，因此我們留在這裏兩天，待他好一點再出發。

但他根本沒有好過，傷口惡化得嚴重，化成濃瘡的傷口，偶然血流不止，他一走路便會痛。

白血病的病人，本來受感染就難以痊癒。

「求你⋯⋯我想繼續走。」

「你的身體實在不適合。」

「我知道自己的時間不多，這是唯一我想做的事，我想⋯⋯堅持。」他說。

「如果現在下山，接受治療，你還可以有多點時間。」我說。

他選擇了忍痛繼續走。

一旦人堅定了一個目標，他的意志力就可以強大得無視一切。

穿過Tadapani、Chhomrong到達Deurali，他都走得非常辛苦，汗如雨下，咬着牙才能忍痛。

右腳先走，行山杖支撐、深呼吸，忍痛把傷了的左腳輕放，走路和攀梯級他也是這樣。

「軒仔。」

「嗯？」

「對不起，我看錯你。」

他苦笑，接下來就是暈倒。

「撐着呀⋯⋯快到啦。」我拉着他，一個失去知覺的人，身體是會更加沉重，根本上我花盡整個身體的力氣，一點點的拖着他走⋯⋯一步⋯⋯兩步。

「你可不能在這裏倒下⋯⋯都到這個位置⋯⋯醒呀⋯⋯」

拖着他進入雪地，我只感到自己的體力和體溫也一點點的流失，意識也漸漸的失去，拉着他變成最本能的反應。

「軒仔⋯⋯醒呀⋯⋯快到啦⋯⋯」我們走過的雪地上都沾上他的血。

不知去到何時，我也捱不住，倒在地上。

就在這時，陽光照着我，逼得我忍不住張開眼睛。

抬頭一看，一個魚峰就在我們的眼前。

「軒仔！我們到了！原來我們到了，魚尾峰就在眼前！」我用力拍打醒他。

蒼白無血的他，用盡氣力張開眼，親眼目睹這美不勝收的一幕。

燦爛的陽光把雪白雄偉的魚尾峰染成金黃色。

「好美⋯⋯真的好美⋯⋯」他流着熱淚說，在他斷氣之前。

從小到大，我都少有會流眼淚，但這一次不知為何，我哭了。

「好美⋯⋯」

Live

魚尾峰嘅樣
網上搵返嚟

考完試啦
推

可以堅持到一樣自己好想完成嘅野其實真係唔容易

感謝幫推過嘅巴絲

恭喜呀炸絲

有時係尋找難 有時係堅持難

係 留名果陣都仲搞緊首歌haha

石原正

十卜樓主

補返首歌先

人死前終於可以為自己做選擇
加油呀gay廉 其實我係絲

科左你
凍狗出野未

比膠好威威？

睇過幾個故 又改過幾次名 樓主應該唔會認得我
不過都係留個靚名

尋找已經好難
唔敢去想像堅持到底有幾難

對唔住伊藤絲打

邊隻狗係你呀

巴打本身個名係咩

難先有挑戰

你老味你個名同我現實名一樣
西x

推

一路睇都一路諗到底自己想點
其實咪又係同軒仔一樣
「我都唔知道」

LM

有陣時都好想做自己一直想做既野 但係現實

推一推

今日又追左錯誤地與十年前的女孩通訊 唔知點解一睇gay 廉啲中學故就好似著左魔咁 可能你既文真係感染到我 多謝你令我回味番我青澀既中學生涯

不過有樣野真心膠 點解男主明明唔係運動撚 但一去到運動會呀乜乜柒柒就開晒大技 係咁贏啲校隊呀情敵呀

唔係掛 搞到我想改名

其實未知道都係好正常

或者喺有限中做有限嘅嘢

論練習的重要性
不過男主有贏過咩

軒仔

臨訓推

我都好想搵到一樣野，係會為住佢盡晒全力。
有時唔知想點到，會好大壓力

文呢

點解會係為佢？
應該為自己

利申我都搵唔到

Good morning

一陣出文更新

慢慢生活中搵

快出文 就黎開工

Gay廉今次返嚟感覺同以前唔同咗

追文呀

無乜唔同啵

早晨
一直以來都好支持西樓兄
窮郵差同同地戀都好印象深刻
當時你話唔再寫故 真心覺得可惜
好彩宜家仲係睇到你寫既故

「原來為自己而活的感覺，是如此的實在。」軒仔說。

「因為你賦予了人生它意義。」

就像時間本來也沒有意義，但當你賦予了它意義，每一分每一秒也可以變得精彩和重要。

「崔仔，那你的人生意義呢？」

「尋找你手中的燈籠。」

「我手中的燈籠？」他提起印有自己名字的燈籠，笑問：「為什麼？」

「你想不想聽一個故事？」

他說好，我就開始講這個影響我深遠的故事。

「從前有一個旅行的人。他在草原上遇到一隻兇猛的野獸。

爲了躲避野獸，他跳進一個枯井中，但枯井的底部，竟然有一頭龍伏在井底。

龍正張着大口準備吞噬他。他不敢跳出井去，因爲野獸在井外等着，

可是他又不能往下跳，會被龍吞掉，他只好緊緊抓住從井壁裂縫裏長出的一根野生樹枝，吊在半空中。

問題是，他的手勁會用完。

他知道，被任何一邊吃掉是無可避免的了，但他仍堅持着，努力抓住樹枝。

這時，他看到兩隻老鼠，一白一黑，正在啃噬樹枝，樹枝就要斷了，他也就將要掉下去。

他環顧四周，竭力想找到其它可攀附的東西，可一無所獲。

這時，他發現在樹枝的葉子上有兩滴蜂蜜，他凑過去，伸出舌頭舔蜂蜜。」

「完了？」他見我停頓，就問：「這個故事⋯⋯崔仔，你到底想說什麼？」

我們每一個人，都要面對龍和猛獸的吞噬，都被老鼠啃噬着樹枝，眼前又有蜂蜜。

「有一種人，完全不知道龍和獸的存在，無知而活；有一種人會漠視一切，只顧舔眼前的蜂蜜，快樂就好； 又或是有一種人，單純等待着被吃。」

「而我⋯⋯只是最後一種人而已，不想被吃，也不只滿足眼前的蜂蜜。」

「我覺得，還是有其他的態度，不一定是如此的面對。」他說：「何況，我覺得你根本不是最後一種人。」

是嗎？

「高興有你陪我走最後一段路，希望你會找到出路。」他跟我握握手，就走向橋的另一端。

我有點羨慕軒仔。

第一次，不是因為他能通往橋的原因。

早晨 多謝巴打支持
我都只係想寫埋想寫嘅嘢
唔知會幾耐呢

【廣告】請勿輕看和吝嗇你的正評、留言、Like同Follow，
你的每一票，都非常重要

FB：
IG：

屌你個嘴咩
上山個段咁熱血咁滾動
搞到人晨早就眼濕濕

講漏左句支持，加油

多謝成日巴

頭先睇睇下覺得自己睇漏，又返番轉頭睇，但都係唔明，軒仔係幾時死左，係山上面？但佢地唔係醒返睇到山上美景？但講故事前，軒仔又提燈，即係死左，咁佢地睇到的係幻覺？

拍醒睇返雪山個吓係彌留，開眼望完就死咗：

「 燦爛的陽光把雪白雄偉的魚尾峰染成金黃色。

「好美⋯⋯真的好美⋯⋯」他流着熱淚說，在他斷氣之前。 」

唔該晒成日巴

個寓言故事好似喺邊到見過咁既 係咪項少龍?

睇呢個故真係要諗下
時間好跳脫

幫推

呢個故事幾出名
係都唔出奇
不過我唔係睇尋秦記知

嗯，更可怕既人生，係連自己生於世上，想要咩都唔知
我都搵緊，唉

留番個名

謝解答 人生搵到自己想做的野真係好緊要

以為自己做緊想做嘅野都好慘

gay廉有冇up上紙言

食飯前推推

Gay廉搵到真正想做既野未？

喺網上寫故事係我其中一樣真正想做嘅事呀

琴日放咗 不過未更新晒

軒仔再見了 其實 有幾多人真係為自己而活

你講嘢方式好似一個人

流明先！一口氣live 咗。

咁唔好比佢停啦

可唔可以無乜野想要，無乜野想追求
但以社會標準來說，咁樣就係Loser/廢人，成日聽人講唔好活係別人既世界，咁自己無想要既世界，又可以點做

幫樓主隻狗樣推一推

留個靚名 追一追優質故先
利申係聽挽歌既改歌 再入坑睇忌廉巴郵差故

Good boy 今晚獎多塊餅你食

Live咗

無咩追求都係一種追求，追求清心寡欲，起碼你知你所要呢種生活
細個為父母而活，大個為愛人／朋輩而活，成年為家庭而活都好正常，
最怕自我被完全埋沒，對自己一無所知，唔知自己鍾意咩、想要咩

正 我好鍾意首歌

項少龍扮養馬人老董講故仔

新post 留名

咁係好事定壞事?

如果估啱咪好事

軒仔和我的遺體，很快就運送回香港，然後舉行葬禮。

醒來之後，還是往常般打出電話。

「你想打的電話用戶，已經暫時停止服務⋯⋯」

亦同樣獲得如往常的答案，沒有什麼不一樣，也沒有驚喜。

這次旅行，跟想像中不同。

原本預定軒仔還有一段時間才會死去，誰料我們在山上便遇險而死。

不但工作時間減短，而且死法也跟預期中的不同。

這次，我可謂是白費功夫，什麼也得不到。

但，這也是我第一次能夠出席客人的喪禮。

靈堂上，播放着輕鬆的音樂，佩襯着柔和的燈光，令人感覺心身舒暢。

本來遺照的位置，換成一個大螢幕。播放軒仔生前的相片，大部份都是從Facebook和instagram而來的。

軒仔本來就喜歡分享自己，因此相片影片多不勝數，望着螢幕中的軒仔，就覺得他是熱愛生命的人。

來奔喪的賓客數之不盡，大概因為現在本身就是人緣極好的人。

阿文，在設計喪禮的時候，從來都是從客人的角度度身訂造，最討厭就是公式化的喪禮。

因為每個人都是獨特的，因此告別式也應該是獨特的，他說。

他是為夢想死。

「這一次，你可算是虧本了。」阿文對我說。

「是，但也可說有一點點的收獲。」

「他本來可以大有前途，只是因為病⋯⋯」

「疾病從來都是人類無法控制。」

「又不一定。」

「喔？」

「基因的問題。優良的基因，無論是身型或健康或抵抗力，都幾一般的人。劣質的基因，天生就有不少的遺傳病，結果是後人受害。」

我對阿文這番話沒有什麼意見。

談不上認同，有沒有反駁的意欲。

應該是我沒有什麼意見。

在靈堂前，向軒仔鞠三個深躬，我就離開他的喪禮。

「喂！」

剛步出靈堂，就在門口遇上董喬伊。

Strong post lauming

繼續推

推下

拉返下

喬e！

男主角「死」咁多次，其他人嘅記憶會唔會修改埋，例如唔記得男主角去尼泊爾之類?

唔好意思啱啱翻睇但係都係搵唔到
請問主角要打電話俾邊個

故事未揭露

之後會講

「給你啦。」她上前遞給我一個小紙袋。

「謝謝，要妳專誠把我的衣服拿來。」我說，打開紙袋，噗的一聲小煙，噴得我滿臉都是，然後卻發現裏面全都是糖果。

「咦？」

「等一下，對不起。」她急急忙忙取去我手中的檸檬味糖果，放在手心，吹一口，竟然變出⋯⋯

一粒橙味的糖果。

「？」

她吐一吐舌頭，尷尬的笑說：「即是這樣，首先你要聽我講，昨日我表演完，回到家已經兩點多，然後我好肚餓，又未洗澡。我就立馬去洗澡，才發現我把該拿去洗衣的衣服忘在家中，餘下的衣服又要明天表演用，那你說，這個情況應該怎樣才好？」

我沒有說話，只是死盯着她。

她作賊心虛的眼神，還有左溜右竄的眼珠已經出賣了她。

「你說，這個情況應該怎樣才好呀？」

「我的衣服呢？」我攤開手掌問。

她拍了一下，徑自忍不住笑出來。

這個人的笑點真夠低。

「遲點才還給你啦，小氣鬼。」

「那就不要說今天給我啦。」

「我怎會想到有這個情況出現呢。」她摸一摸下巴說：「最多我賠償利息給你。」

「利息？」

又要驚又要看，這一種心態經常被人批評。

從前我是沒有什麼感覺。

但現在我非常之認同。

大概就在她捏我的手臂第67次之後。

「嘩！啊！好恐怖吖！」

半隻手掩住自己的臉和眼睛，另一隻手恣意地攻擊我。

「那麼驚怕，不如不看。」

「才不要，我喜歡呀！」

妳喜歡？妳到底喜歡什麼？

傷害人嗎？

經歷長達120分鐘的痛苦折磨後，我比較覺得戲院才是真正的地獄，最起碼的手臂是這樣告訴我。

「你覺得好看嗎？」

「還可以。」

「那⋯⋯你到底為什麼會選擇這個職業？」

幾時印你隻狗掌印落我本書度

我講咗幾多次
我哋人類係用手簽名
今晚加料開罐頭畀你

快啦 你印完我攝返落枱腳

若失去了親愛的人，朋友，家人

活著可能便成為包袱
此時的我可能與主角一樣吧
都是尋死
都是絕望？

失去了火的油燈
已不是油燈
而是冰冷的鐵

人生又苦又長
尋到短暫的快樂
短暫睇故黎麻醉自己
都算不枉了？

如果有一樣值得留低嘅嘢 就暫時為佢留低先
多謝巴打你

你攝完我都要拎你攝枱腳

又LIVE左
live埋右

臨瞓一推

推推

「那⋯⋯你到底為什麼會選擇這個職業？」

這個問題，小衣都有問過我。

「崔六雲，你將來想做什麼職業？」

那時，幼稚園老師正教導我們不同的職業，什麼消防員、警察、醫生等等。

「我⋯⋯我想不到。」

課堂時，我已經因為這樣被陳老師罵過一遍。

「不要緊呀。你慢慢想。」

小衣是一個特別的女生，最大的特點大概是溫柔，跟她一起會舒服自在。

「那妳呢？」

「我⋯⋯大概想做一個醫生，可以救活人的醫生。」

「好厲害⋯⋯」

我喜歡跟小衣一起，她除了可愛，還真的對人很好。

上到小學，我們還是在同一間學校，感情更加深厚。

直到不知何時，學校某些人不太喜歡她，或許是一些流言蜚語，說小衣是一個魔女，專門殺小動物。

「你跟魔女在一起，她早晚會殺了你呀！」經常欺負人的同學對我說。

「你在胡說什麼呀！」我大罵。

他不屑的笑，然後跑走。

小衣就在不遠處，難過的站着。

「我相信妳不是魔女呀⋯⋯」

她哭着的跑走。

流言越傳越盛，小衣也漸漸疏遠我，大概也不想連累我吧。

殺小白兔。

殺倉鼠。

殺小鳥。

太多的流言，讓我也有一點動搖。

到底她是不是魔女。

我討厭這個動搖的自己，不相信小衣的自己。

我決定⋯⋯跟蹤小衣，為證明她不是魔女。

出埋文真係瞓了

一個唔覺意又live咗

輕輕一推
好吸引，好好睇

Gay廉 幾好嗎?
兩個post都正評左喇
唔知點解睇睇下覺得你有少少唔同左
好似比以前多左一啲啲唏噓同埋對現實嘅無力
或者係我自己諗多左 哈哈
加油 會繼續撐你

lm支持

文呢？

早晨呀gay廉

Hello大佬
我幾好呀
可能自《一首詩》起
我一直喺一個類似地獄嗰種水深火熱嘅狀態
但我每一日都好樂觀積極咁撐緊落去
我都仍然係我呀

人呢

係到

關於生死既故事 特別引人入勝

早晨 文文文文文呢

會唔會係happy end

那一天放學後，我便跟蹤她回家。

我們經常會結伴放學，走過一段長路後，再在街邊的那一間麥當勞分手。

她家在麥當勞的東邊，我側住南邊，因此每次再向南方內街走。

這一天，我沒有轉入內街，尾隨她往東邊去。

我一直尾隨她大概四五個身位的位置，偶然她停下腳步，我就立即假裝觀看商品，盡量也藏在人海中。

這麼可愛的女生怎會是魔女呢。

對吧，一定不會。

一直走到她家的樓下，她卻沒有轉入大廈，反而走去空地的方向。

呃？不回家嗎？

空地四周視野比較空曠，無處可藏，我需要離她遠一點才不被發現，只好在遠處的大樓觀察她。

她在空地不知蹲下幹什麼，弄了好幾分鐘。

我只知道，空地有許多的流浪貓狗。

接下來，她將什麼鬼鬼祟祟的放進自己的書包，然後急腳而走。

我接着跟上，尾隨她轉入一條內巷。

心裏不禁泛起不安的感覺。

怎會呢？你想多了。

我討厭自己不相信她。

直到轉入小巷，她就在巷中蹲着。

接下來，巷中有什麼我都不知道，因為，我只看到一隻咖啡色的小貓死在她手上。

FB：
IG：

睇佢個Post 好似就係Happy end

爽

文呢

Btw
7月書展就黎緊
本書會唔會係到賣

可唔可以要埋你隻貓印簽名

應該會
7月唔知仲喺唔喺香港

咁就寄本書比你印埋貓印再寄返我

post (2) 留名
個故嘅題材好吸引呀

魔女

Live留名

加速please

冇試過睇故睇到留名
可唔可以上熱門出快少少 好吊癮呀

呢啲我控制唔到

所以我先加入留名行列
呢個好故黎呀 快啲埋黎睇!

出野未呀凍畜

推上熱門

文呢屌你

追到post 2留明
行山個個位真係好感人
但有時啲位轉得好突然跟唔到
好似明明睇緊完戲冇啦啦小衣出左黎
以為睇漏左一篇
原來得一句

午安，文呢

繼續留名支持

咩呀 唔係講咗兩更㗎咩

繼續繼續

考完試喇 可以追哂之前嗰啲

哈哈 都係一個方法呀

加條線會好啲
每當我轉幕嗰時會打埋
但Copy過嚟連登就會無咗

唔知點解睇d劇情有時跟唔到
會唔知講緊咩
可能行住睇

好正 有個巴打好愛我
逐個留言負皮

傳說中嘅負皮王

辛苦晒嗰位手足

唔係個個都得到「負皮王的祝福」架

收工留個名

我有講明 熱門先四更
夜啲先更新啦

Btw 辛苦今日一班推Post 巴絲
仲有負皮王傾力支持

收工一推

係日本一推

今日先見到gay廉出新文

嬲呀
係咪無follow fb

「⋯⋯小雲！」她嚇了一跳，驚惶地轉身。

「魔女⋯⋯是魔女！」我忍不住大呼出來。

「不，我是在⋯⋯」

我轉身逃跑了。

當然我沒有聽到她最後說什麼，也不想知道。

我只是有一種被欺騙、被背叛的感覺，一直狂奔回家。

之後的日子，輪到我逃避小衣。

「小雲⋯⋯我⋯⋯我們今天一起回家好嗎？」小衣背好書包，來到我面前，吞吞吐吐的說。

我直接無視，然後越過她。

「小雲，你可以給我一個解釋的機會嗎？」

我沒有轉身。

大概，我的心裏面有點怨憤。

我不明白自己在怨憤什麼。

小衣，明明是最包容對我最溫柔的那一個。

當別的同學，都在嘲笑我永遠穿着長袖衣服和帶着手套的時候，只有小衣一個不離不棄的待在我身邊，接受我的奇怪。

也只有她會對我溫柔的笑。

現在，我不能包容小衣的奇怪嗎？

明白小衣必定會受傷，可是，我不能過自己那一關。

矛盾和掙扎，使我徹夜難眠。

從那天起，我失去一個朋友。

也是我唯一的朋友。

------------------------------

文呢！

呢段好熟口面，又係整死貓唔聽解釋
但唔記得邊度睇過

唔係掛？

思索重回現在。

「喂，你發什麼呆呀？」董喬伊揮着手，不解地問：「這道問題有很難回答嗎？要思考這麼久？」

「不，沒有⋯⋯」

「你可以回答了吧，現在。」

「妳為什麼要生存？」我反問。

大部份的時候，當我問這個問題，幾乎每個人都不會回答，又或者是深思一輪，才發現自己從來都沒有想過這個問題。

到底為什麼要生存？人又是為了什麼生存。

如果不能解答這個問題，為什麼我不能問：「為何不能不生存？」

大概只有她，是最快的問答，不假思索的。

「因為活着，可以知道下一秒的驚喜變化。」她精靈一笑，從我的耳邊變出一杖硬幣。

「我喜歡這種驚喜。」她說。

她凝望著我的時候，我覺得她的眼睛會閃亮，有吸引人的魅力，讓人無法抽離。

此時，電話卻又響起。

「是崔先生嗎？」

「啊⋯⋯是。」

「上次你在我們的化驗所遞交的試驗物，已經出了化驗報告。」

「嗯。」我緊張的握着電話，屏息靜氣地留心細聽。

「確定兩組DNA是完全相同。」

「即是說⋯⋯」

「即是說，兩種化驗物都是來自同一個人，是完全相同的人。」

掛線後，我終於感覺到無法呼吸的滋味。

屌咁快又睇完
個女主角有啲乞人憎 好煩

呀嫲隔離條屍？

BTW係雪山運左主角條屍返黎 但佢又走黎走去 咁點算

阿婆

別硬來 好傷身
得閒搵我傾兩句 好快做廢青有時間吹兩句

根本無人在意佢

好呀 多謝你先

自己已經死左唔係應該好開心

其實小衣唔係整死貓，係救貓

辛辛苦苦運條屍返香港
點知運到返香港就唔見左
仲要遲啲出街見到佢生勾勾走黎走去

雖然收到的消息十分驚人，但接下來的工作令我無法抽身。

原因，是有新客人的委托。

「我只有一個遺願。」擁有鷹眼大鼻、仿如成龍的他說。

「是？」

他遞上一個信封。

「拆開後，你就會懂。」他放下信件便離開。

我打開信，信中用秀麗的筆寫道：

「當你拆開這封信後，請不要驚慌，也不要害怕。

我的遺願非常簡單，跟我玩一場遊戲。

明天，早上七點請以下地址的智能櫃拿出一個行李箱。

再到以下地址，用地氈內的鎖鑰打開門。」

「遊戲？」

之後是我頭一次接到的陪葬客人，是要玩一場遊戲。

當我如約定，拿好行李，準時來到所述的地址⋯⋯就是一幢工業大廈後，按下門鐘，沒有反應。

地氈果然有一條鎖鑰。

打開這間房間時，陰黑無光，當我打開燈，便頓現一個男人屍體被掛在半空中，絕氣多時。

恰好此時，兩個警察衝進來，直接把我按倒在地。

我沒想過，電視中出現的對白會在真實發生。

「現在你並非一定要說話，但你說的話都會被記錄下來，將來有可能成為呈堂證供。」

明天案件的預告

請勿輕看和吝嗇你的正評、留言、Like同Follow，
你的每一票，都非常重要

FB：
IG：

好正

係咪啲警察都殺唔到佢？

如果硬係要講
唔係葬極都葬唔同條友先煩咩

收工就有故睇

殺唔到？

咁衰臨死都要過人一棟

姐係純粹搵主角做替死鬼？
個男人唔係真係要死

留名again

呀~~

無緊貼時事添 過左幾日先追
追返前留個名先

如果男主角唔戴手套掂咗自己條屍會點

輕輕一推 gay廉

話說成日一睇你啲新故live左
就要去睇番啲舊故頂住癮先

我要文啊

早晨 每朝都好期待

快手

你到底是喜歡我，還是只是在覬覦我的文章

Why not both

董喬衣 ？

死去的男人，叫做郭偉雄。在城中無人不知，他是地產大王，富傾全城，名望甚高，經常出錢興建及資助多間大學進行擴建及研究。

只是近期的生意有點下滑，企業王國飽受周轉壓力。

一、幾天前，郭偉雄收到一封勒索信。

二、我手上所拿的行李箱，是一堆鈔票，總值一百萬。

三、行李箱中的鈔票，確認由郭偉雄的名下的銀行匯出。

郭偉雄今天本來上午九時多，在公司有個重要研討會要開，但突然說有點不舒服，就離開公司，然後就被發現伏屍於工廠大廈。

他死的時候，我正好到達現場，警方剛好接報有人意圖謀害他人，趕到現場。

這次真的有點麻煩。

「認罪吧。或許可以減刑，坐少一點。」

一個穿便衣的人，打着呵欠，走進來一間密不透光的房間。

「我沒有做過，我只是剛好到達現場，應該有閉路電視可以作證。」

「聰明的說法，你一早把大廈的閉路電視破壞，然後才故意這樣說的吧？」

「⋯⋯我不知道，也不是我殺的。」

「你覺得有人相信嗎？」他漫不經心的按着手機講：「走不掉，認罪吧。」

「其他地方也有閉路電視吧？」

他搔着頭髮，沒有特別在意。

「回來後，希望你能想清楚一點。」他笑着說。

我想起那個客人。

一切，都是一個局？

這到底是為了什麼？

Live!!!!

文呢
好緊張

推！

無留意我fb

少人睇到

仲有冇文

有！人！睇！緊！嫁！

lan線自殺

新讀者留名，加油吖gay簾
每天都有追你個股⋯⋯

係故先啱

推推推

我都好想以死為願

放緊飯，如果有多篇文睇吓就好

Live咗 文呀

放lunch 都有一篇睇

好緊張

鐵閘、金屬探測門，再有兩道鐵閘，戒備森嚴得讓人不敢呼吸。

熟悉又帶點陌生的環境，讓人討厭。

懲教的職員，如常的帶上口罩和手套，拿着小電筒，毫不客氣地對照着你的頭部，無情的撐開你的口腔、鼻孔、耳孔，你整個人都赤裸裸的，毫無尊嚴。

「哼，你這是什麼眼神。」

「可以放輕手一點嗎？」

「罪犯有什麼好講人權？」

「我沒有殺人。」

說出這一句說話，連自己也感到有點無力，好像不是真話，已經沒有人相信。

「我不是罪犯⋯⋯至少在判罪之前也未是。」

「喔，是麼？」他輕藐地說：「警方已經控告你，你準備坐牢吧。」

他走後，我被關進一個細長的監所，四周都是加長的水泥牆。

我嘆了一口氣。

現在，我的工作是代客受罪嗎？

明顯的，我受了客人有預謀的指使，誤闖兇案現場，成為嫌疑人。

我原先以為很快會真相大白，卻事與願違。

當時，那個警察回來後，眼神如獲至寶。

「你，曾經有過犯罪紀錄吧？」

變咗懸疑故
加油gay廉

「你，曾經有過犯罪紀錄吧？」

所有情緒忽然一瞬間湧現。

「你曾經意圖謀殺一個人吧？」

雙手還感覺到，用力抓捏着頸部的手感，那絕望空洞的眼神，痛苦掙扎的聲音⋯⋯

殺了我吧⋯⋯

殺了我吧⋯⋯

撕裂的痛⋯⋯

赤裸裸的瘡疤被人擺在燈枱上，我感覺自己就如沒穿衣服一樣。

「現在事實已擺在面前，你還不認罪嗎？」他把雙腳架在枱前，抖着小腿地說。

「我確定自己沒有殺人，也沒有踫過屍體。」

「郭偉雄的屍體溫度大概是94.6度，換言之他死去一小時左右，鑒證人員推算，郭偉雄的估計死亡時間在九點左右。

你想偽裝他成自殺上吊，是頗聰明的做法，但也太蠢，蠢得無可救藥，不過聰明就不會犯罪。大概你不知道分辨一個人是不是自殺上吊其實很簡單⋯⋯」

他自信的指着自己後頸說：「自殺上吊者的繩索系縛位會在左右耳後，而且呈深紫色。他的眼睛會合上、唇開、手握、齒露，繩索縊在喉上就會舌頭抵齒，在喉下則舌頭伸出，胸前有口水沫，臀後會有糞便流出。而被偽裝成上吊自殺的人⋯⋯」

我接着他說：「被偽裝成上吊自殺的人，則會口和眼打開，手心張開，而且吊痕淺淡，舌頭不會伸出，也不會頂齒。」

他似乎有點驚訝：「呵，你也對這個有點了解。」

我說話，我是對屍體是有興趣。

「不過，這也代表你只是一個變態的罪犯。」

「郭偉雄他的支氣管及胸腔出血，你知道是什麼原因致死嗎？」

我記得，望到他的屍體時，沒有什麼外表的傷。

即是說⋯⋯

「毒物？」

「兇手果然是你⋯⋯」他嘴角勾起地笑。

「我不是。」

「果然呀，怎樣的父親就有怎樣的兒子，罪犯的兒子也只會是罪犯，臭罌出臭草，哈哈。」

仿佛連上什麼開關一樣，我的情緒完全失控。鎖上手銬的我，翻越眼前的枱，雙拳狠狠地揮向那個警察。

每一個人，為了自己的夢想，什麼也不害怕。

但你唔識返生

出咗啦已經

push

咁主角都唔想返生架

Hello
利申我唔係Gay

live 咗
我唔應該咁早入黎

嗚...文呢

有冇一個故事警察會係好人

推呀推

唔小心又live左

Lm
仲以為你會走三五七年
都未開始掛住你
你就番咗黎

唔識返生咪仲好

又LIVE左~
突然變左偵探小說

如果主角而家自殺 再返生
警察仲會唔會捉佢
定好似gta咁 死完就冇晒星

唔係偵探小說

當然會

遲啲真係離開香港一段時間

離開香港唔好唔出文

要睇情況

留意到有個負皮王好有心咁每個post都比負皮
瘋狂追擊

笑死

可能見咁多人比正皮，所以佢就調轉比負皮你，想引你注意
咩人先會咁無聊啊
一定係毒撚格冇朋友嗰啲

邊度多人同多正皮 個Post靜到 明鏡止水咁

邊係 即刻回你

皮巴真係好好

去到見面室，才知道原來是董喬伊。

「怎會是妳？妳為什麼會來這裏？」

「你沒有事吧⋯⋯」

「還好⋯⋯」

其實不太好。

「你怎會落入這件事上？」她皺着眉地問。

「因為一個客人⋯⋯」

我盡量簡化整件事給她知道，她一邊聽一邊露出覺得不可思議的表情。

「原來是這樣？你豈不是很無辜？」她緊張的拍打枱面，果然是有什麼喜怒都形於色的人。

「他們還說你打人，為什麼⋯⋯」

「因為⋯⋯」我無法提起那一件事⋯⋯

手感仍在。

「因為他說我的父親是罪犯⋯⋯」

「⋯⋯」

「我的父親是殺過人。」

「對不起⋯⋯」

「沒關係⋯⋯現在問題是⋯⋯我的時間不多。」

「為什麼這樣說？」

我努不讓自己回想剛才的事。「因為搜身時，我踫過懲教的人⋯⋯我怕客人隨時會死。」

她激動地說：「你現在還掛念着他？是他害你的！」

「但工作還是工作，何況我也不是單純為他，如果他的死法是正確，代表我就能正式死去。可惜⋯⋯我應該沒有機會出去⋯⋯」

「這又未必。」她想起什麼，然後露齒地笑。

「？」

「這次我不是空手而來。」她隨手從袋中拿出一盒錄影帶來。

「這是什麼。」

「這是街邊店舖的錄影帶，證明你七點及九點的行跡，是你的不在場證據。我已經把備份寄給媒體，相信很快就引起迴響。」

我不可置信地道：「這錄影帶妳從哪裏得來的？」

「是一個男人給我⋯⋯也是他教我寄給媒體⋯⋯啊⋯⋯」她從袋中拿出一封信說：「他還有一封信給你。」

「崔先生，當你拆開這封信後，請不要憤怒。

因為陪葬遊戲還得繼續，不能停止。

相信不久之後，你就會被釋放。

第二宗的命案即將發生，請盡你的全力調查。」

「給這封信妳的，是不是一個鷹眼⋯⋯像成龍的人？」

「你怎會知道？」她吃驚的問。

「他就是我的客人呀。」

又玩

「負皮王的祝福」

一齊玩

成龍究竟想點

感謝負皮王賜與每天充足的負皮供應

推一推支持樓主

腐皮烏冬

正

隻負皮王好似依加個個都送負皮 ？
大佬啊你唔好咁痴線啦.jpg
諗諗下可能係gay廉巴啲瘋狂fans嚟
逆向吸引注意力

btw 已follow ig

日日live幾次

好緊湊，樓主出密啲，我就越興奮

我係絲 你好似真心認為連登無真絲

未睇完都正評左

下，連登無絲打是常識吧？
有J的小妹又係到引誘gay廉hehe

多啲人就會密啲

因為慣咗高登啲紅巴

GAY廉係咪出緊文

不會懷孕？

我極少玩面書 ig都係.... 我唔係現代人黎

今日太忙都無入過黎添
今日仲有文嗎？

但文呢

瞓前一推！

我唔係基
講咗好多年

打緊聽日嘅文

我都唔係現代人 淨係用專頁嘅FB同IG

聽日出

好好睇 軒仔個part 最正 一路睇一路覺得軒仔其實係自己 我自己又係由細到大乜都呀媽安排晒 成日都冇乜主見 少少野都要揀好耐 唔知自己想要啲咩 就算諗到想要啲咩 又會左顧右盼 係到諗：會唔會另一個選擇更加好呢/ 如果呢個唔係最好嘅選擇咁點算 所以好想人地幫我決定晒 咁即使有咩問題 都唔係我嘅錯 係其他人嘅錯
有時係到諗 咁優柔寡斷嘅性格係咪屋企導致嘅呢 但又好似將所有責任推落屋企人到
明明知道自己要改變 但就係諗唔到自己想要咩 同埋我都幾要面子 講過一兩次比人ban 就會對自己冇信心 就更加會收埋自己嘅諗法 收埋到自己都唔知自己想點
Sorry 好似有啲off topic 不過軒仔呢part 真係令我反思左啲野

推啊

喂文呀

正正都係我想所嘅嘢
如果帶到少少嘢畀巴打 好榮幸

果然，如董喬伊所言，我不久就被釋放，這宗案子一時間也成為新聞焦點。

我當然不太有興趣。

踏出拘留所那一刻，才明白擁有陽光和自由真好。

回家第一件事是倒頭大睡，昏死的睡。

家人對我消失一段時間，從不會覺得驚訝，因為我本來的工作就會長時間的消失，因此他們也習以為常，自然也不會過問什麼。

「記得洗澡後才上床。」母親只是說了一句。

只是，公公進了我的房間。

「阿雲⋯⋯上次說⋯⋯你上次不是說，去驗在妳婆婆棺材旁邊的屍體，有結果嗎？」公公對這件事一直上心介懷，當然，那個是他的妻子。

公公也一直重新聯絡以前的親戚，想查看那段時間，有誰家的小孩差不多年紀。

「沒⋯⋯沒有什麼特別。」我撒了一個謊言⋯⋯

「真的嗎？」

「嗯，驗不出什麼。」

我實在講不出口。

近來太多事發生。

「好吧。」他關上了房門。

我重新倒在床上，太累的關係，馬上入睡，而在睡夢中，我回想起小衣。

她正在公園裏，蹲在離球場一段距離的草叢中不知幹什麼。

已經有一段時間，我們再沒有聊過天。

我覺得，各走各路就是最好的結果。

如果不是母親着我去找公園裏的公公回家吃飯，我也不願意來這一邊。

果然，遇見她正在鬼鬼祟祟、偷偷摸摸的不知在幹什麼。

「妳在幹什麼？」我忍不住上前去問。

她的腳跟前是一隻受傷的小狗。

「妳又在⋯⋯」

「不！我是在救牠們！」

「救他們？」

她認真的道：「六雲，我能信你嗎？」

「吓？」

「你能保守一個秘密嗎？」

我就算like左都唔會上面書睇 寧願係到睇仲方便

午安

小衣都有超能力？

得一篇文？

她神色凝重地抱起那隻受傷的小狗，來到一個沒有人的角落。

「這裏應該可以。」

「妳到底想說什麼？」

她四處張望，確定無人才問：「你知道近來公園多了許多死傷的小動物嗎？」

我想說那都不是妳幹的嗎，但剛想說就吞回肚裏。

「不是我。」

「嗯？」

「弄傷動物的人，不是我⋯⋯是其他人。」

「那妳為什麼要殺死那隻貓？」我激動地問。

人生中，我都沒有這個時段可以用「激動」去形容，那次是少數。

「我不是在殺死牠們。」她屏息靜氣的說：「你知道，為什麼當全世界都覺得你是怪人時，我會跟你做朋友嗎？」

「嗯⋯⋯？」

「因為我感同身受。」

我不明白。

「因為我知道，你有一些地方跟常人不一樣⋯⋯應該說是特別。其實我也是⋯⋯」

月色照落在她手中的小狗，小狗因受傷奄奄一息，只能發出嗚嗚的叫聲。

「接下來的事，你不要慌張和覺得⋯⋯我恐怖，也不要⋯⋯跟別人說。」她的語氣非常認真，讓我也不禁緊張起來。

她在地上沾了些泥巴，雙手按在小狗上。

一陣風吹過，冷汗滿臉，我的心跳得很快。

「希望你不要覺得我是一個怪人。」

原本躺在地上、哀怨呻吟的小狗，一下子精神奕奕地站了起來，厲聲而吠：「汪！」

今日瞓晏咗

但追完我哋就分別了

係呀 好多線索都指明緊

無人信你唔係
講左好多年

Gay 廉
Gay到新讀者都知你Gay la

世人都是愚昧的

人小小咪認咗佢囉
唔好再扮冇人知你gay

會唔會太快見效 即刻識吠

我係gay嘅話 啲故事應該變晒
《曾經同一個男孩子大戰咗幾年》
《我把愛，遺留在男廁內》

係咪代表你已經諗好咗下兩個故叫咩名
好期待，好興奮
人係要誠實面對自己㗎 加油

你寫呢兩個故應該過萬正皮 其實唔難

原來你哋咁大需求
我係咪應該為咗市場需要 轉去寫

《九龍公園游泳池異聞錄》
《如何在廁格中相約最愛的你》

唔係
係為你自己寫完都會覺得開心同幸福去寫

有一個男孩睡了我的牀

唔係淨係為左我地 仲係為左你自己架

幾日之後返黎又live左
正評加速

之前第一次睇gay廉文時就想問點解叫gay廉 原來係真嘅

謠言止於智者呢句說話根本係假

每日兩更係咁上下速度

Gay廉
LM

第一次睇巴打寫故，好有感觸

睇完戲 而家返屋企

會有

文文文

文

睇咩

鎌倉物語

「妳⋯⋯」我不禁連連退後幾步⋯⋯

「很恐怕嗎？」

「不是⋯⋯只是⋯⋯」

一直以來，我都以為自己是最奇怪的那一個人，擁有不明的家族病。

當知道，這個世界上也有相同的人，存在跟我同樣的問題，就覺得⋯⋯

這種是什麼的感覺？

有人陪伴的感覺？

這是無法言喻的滿足感。

「謝謝妳⋯⋯」我說。

「謝謝什麼？」她失笑。

謝謝妳也是不一樣？這樣說又好像很怪。

「謝謝妳跟我當朋友⋯⋯還有⋯⋯」我低頭慚愧地說：「對不起，我說妳是魔女。」

我到底在幹什麼，說出多傷人的說話。

「不要緊呀。我已經習慣。從我母親那一代開始已經是這樣，家族的遺傳病。」

我微微一震。

「只是這種能力，也有禁忌。」

「禁忌？」我問。

「不能用在人類身上⋯⋯」她續說：「好像說因為動物的靈和人的魂是兩種System處理，如果用在人的身上，會有非常可怕的後果。」

我點點頭，望着她潔白的手，忽然覺得她好厲害。

「所以妳才想當醫生？」

「對呀。」

「妳比醫生厲害得多，妳是必定能救回小動物。」

「我想救的不單是小動物，我想救人，這是我想當醫生的原因。」

她轉頭望向我，我馬上低下頭來。

不過為何，當下覺得自己不配跟她對望和說話。

她正面、樂觀積極，即使被人欺負也不害怕，而且更重要⋯⋯

她的眼神讓人覺得閃爍。

我覺得她是一個活着的人。

而我，我不是一個活着的人。

「那你呢？你『奇怪的地方』是在哪裏？我只知道你長年都戴着手套，卻不知道秘密是什麼⋯⋯」

「我也不知道⋯⋯」

「你不知道？」

「我只知道，父母不準我脫下手套，不準我踫到任何人。他們也沒有踫過我，只會隔着毛巾踫我⋯⋯我想，我大概有什麼致死的疾病，一踫就會害死人。所以大家才不喜歡我。」

「你從小到大都沒有踫過人？」她瞪大眼睛吃驚地問。

「沒有呀。」

沉靜幾秒，只剩公園旁邊海浪拍打聲。

「崔六雲。」

「嗯？」我下一秒就意識到她有不好的意圖。

「不行！」

她已經提起我的手，但我嚇得立即縮回。

「喂！不準縮！」

「不行！不行！」

她強行從我的身後，扳開我雙手互扣鎖起的手。

「我有病呀！」

「你沒有病呀。」

「會感染妳的。」

「我是醫生，會醫好病的，你忘了嗎？」她溫柔的微笑道，就脫掉我的手套。

「才不是啦！我會害死妳的！」

「我不怕呀。」

她十指緊握我的手，我生平第一次知道，原來人類的手掌是可以如此的軟柔舒服，溫熱傳遞原來是這種感覺。

原來所謂的觸踫⋯⋯

「即使全世界你都不能踫，全世界都遺棄你，你也可以過來握我的手。」

睇唔透係幻想定係往事

重甜please

今晚仲有嗎？

乜咁遠走去元朗睇呀

睡醒過來後，第一件要緊的事，就是找回我的客人。

我相約董喬伊在一家茶餐廳會面，有事想繼續詢問她。

她這天穿白色背心，黑色長褲，輕鬆休閒的樣子。

「找我有事嗎？」

「除了這封信，還有沒有什麼口訊是他留下來的？」我問董喬伊。

「沒有了，就只有這些，所有我知道的都告訴你。」

那就不好辦。

「怎麼了？」

「我找不到他。」

「你沒有他電話的嗎？」

「他沒有開電話。」我說。

此時，電視正播放關於我被捕的那一單新聞。

原本審問我的警察，正在警署外被眾記者圍問。

「對於這一次，搜證不足導致控告錯人⋯⋯你有什麼話講呢？」

「發表一下呀！ 」

「方Sir！方Sir！」

他只掩臉，什麼也不回答就走去。

電視閃過他的名字⋯⋯方龍。

「你還是要執意去找他嗎？」董喬伊問。

「嗯⋯⋯他是我的客人。」

「要不然，在網上找他，網上起人底也容易，他叫什麼名字？」董喬伊拿出手提電腦，打開後問。

「陳家輝。」

「陳家輝⋯⋯」董喬伊輸入後，過了一會卻目瞪口呆，像發現什麼可怕的事。

「怎麼了？」

「陳家輝是一個慣常的罪犯，經常盜竊、吸毒、傷人、殺人⋯⋯還有⋯⋯」

「還有什麼？」

她面青口唇白地說：「他⋯⋯他幾個月前已經在獄中死了。」

出咗

想去下元朗嘛

唔會架我會繼續留意你
我起碼半年無追故都比我地遇到喎 放心

我直入元朗～

【非出文＋真心話長文慎入】

點解會選擇喺呢個故事加入白善兒篇，

因為四年前嘅今日，白善兒係我用「凍忌廉」嘅筆名喺高登發表第一個（完成）故事。

《這一晚，有個陌生女孩睡了我的床》，白善兒，小白係入面嘅角色。

當時，我返緊一份好長好遠時間嘅PT，一日企足12個鐘，要去到屯門返。

每日返工放工，加埋打文，得返幾個鐘瞓，但嗰時仍然係好開心同好有精神。

一路聽住周國腎嘅星塵，一路捱眼瞓搭住車咁諗故事、諗情節。

因為第一次覺得，原來同人互動咁去完成一個故事，係咁喜悅，令人覺得有共嗚係咁重要。

亦都係支撐我之後，返學返工好攰，但好多個夜晚不眠不休咁出文嘅動力。

四年嚟一直都好多人問，點解唔出書。

當然有好多原因，有啲唔係我控制。出書我想嘅，亦都有佢樂趣。

但呢個唔係一個終極目標，出我當然會開心，唔出我都無所謂，只係想接觸到更加多人。

因為我覺得喺網上出故，可以同人傾計，帶到一啲啲啲啲咁多訊息畀人，呢個先對我係更大嘅喜悅同動力。

咁長嘅廢話，都只係想比返一個完美結局，同多謝四年嚟嘅你哋，我會記得係off巴第一個喺陌生女孩留名，叫我Gay廉嘅讀者，亦會記住每一個支持過我嘅讀者，因為香港創作真係幾辛苦，多謝你哋嘅鼓勵先繼續，好鬼老土，我都頂唔順了，但真心的多謝。

西樓

加油阿Gay廉

雖然我唔係4年前已經開始睇你既故，但之後你出既我都會睇 加油

加油啊

新讀者都好感謝

加油呀忌廉，深深感受到你用心寫文，亦都多謝你一路都出文俾我地睇

喺香港做創作真係好辛苦 gay廉你要繼續努力落去

新讀者同你講聲加油+表示之後會睇返之前嘅故

「當時，我返緊一份好長好遠時間嘅PT，一日企足12個鐘，要去到屯門返。」

企係馬會門口數人頭，然後出入口對唔到數，然後有個女仔成日拎野飲比你？

文！！！！！！！！

睇完真心話好滾動 可惜我係西樓先識你 但寫還寫唔好捱壞身體呀

潛水新讀書 第一次回po
你嘅故真係好正
我已經睇返曬之前個幾篇
支持你呀

cd-rom 留名
由ig故追到依家
gay廉啲故真喺寫得好好
要繼續寫多啲俾我地啊

原來咁就4年
光陰一去不復返

Deadpool

夏雨故完咗之後你話有緣再見 幾驚你唔再開壇寫故
雖然之後轉埋名 但唔好以為認你唔到實捉到你
Btw做咩del咗poly故同聖誕大叔故

Gay廉
我好唔開心啊

由小白追到依家
Gay廉加油

當年喺紙言追小白故 睇到好心up
希望呢個故唔好又sad end

Gay廉加油呀
我由四年前陌生女孩開始睇你既故
一直都無留過言 直到今日第一次留言

早呀

文呢屌

一陣出

快撚d

你好厲害

多謝啵「小熊」

原來真人真事

我覺得幾漫長

多謝飛巴

希望啦

歡迎你大埔巴

Ig都三年前 多謝Life巴支持

多謝上水啦攬巴

其實真係幾似

推下先...樓主加油

阻力其實幾大 嗰時想唔寫
因為某啲原因 要Del
之後睇有無機會再開

點解唔開心呀

多謝袁巴

唔會Sad

咁少上水㗎？

「對⋯⋯幾個月前的事了，他是在獄中自殺。」懲教人員對我們說。

我們接着來到陳家輝生前所囚的監獄，詢問一下當地的獄卒。

「妳不用跟我來，妳沒有工作嗎？」我本來想在茶記跟董喬伊分手，誰知她還跟我山長水遠的來到這裏。

「明天才有表演。何況，這件事挑起我的興趣，我也想知道到底如何死人殺人。」

結果我們來到監獄的時間，沒有人願意被訪問，是董喬伊運用甜言蜜語技巧才說服一個人給我們問話。

「嗯，肯定這個樣子的人是他」獄中的職員說。

「那麼，獄中自殺是⋯⋯？」董喬伊問。

「他是趁人不為意的時候，用衣服綁成吊巾掛在門中，把自己把勒死，死前還狡辯稱自己無罪，這些人真是無藥可救。」懲教職員搖搖頭說。

「喔⋯⋯他無罪的意思是⋯⋯？」

「他是因為殺人才進來。老實說，他犯過無數的罪，我們早已經對他死心。你要知道，有些人就是沒有內疚的人。可是他到最後仍然沒有悔改過，認為自己是無罪，辯稱自己沒有殺人。」

殺人罪⋯⋯

「先謝謝你。」我說。

「不客氣。」

離開監獄後，董喬伊不解的問：「到底你的客人是不是死了。」

「如果他是死了，我不可能還在這裏。」早在握手那一刻已經死人。

「那麼，一個死人是怎樣死了又殺人？變成屍體殺人？莫非他跟你有同樣的能力？」

「不否定任何可能，」我說，但內心認為這個可能性低。

必定有更大的內幕在後面。

「只是我覺得應該向一個方向查。」

「什麼方向？」她問。

「殺人案，應該就是所有事情發生的原因。」

畀Like傳送門：

無嘢睇嘅IG：

撲索迷離

我係新讀者 西樓你寫得真係好感人 支持你呀 加油

支持
少有作者會同讀者咁有互動，加油呀

加油呀西樓巴
借acc幫推

有冇邊度可以睇返以前凍忌廉嘅故？

(其實幾日前fb inbox過你 )

我好掛住我既木下

巴打有心
舊作品可以去呢度：

多謝IT巴

多謝黑椒巴

當年我都係由小白開始睇 加油

變咗偵探故

report左

「即使全世界你都不能踫，全世界都遺棄你，你也可以過來握我的手。」

真係喊咗

係咪比人話gay廉話得多要即刻寫d甜

想主角證明佢冇殺人？

留名等睇我把愛遺留在男廁內

利申:非gay

點解

雙胞胎?

Ching 者自清

唔係偵探啦

估得幾好

其實我好鍾意你架結衣BB

我愛的人 不愛我 明明之前都好close

所以大家都知你係gay

將本身花喺佢身上嘅時間 拎去約朋友玩或者學新嘢或者努力啲工作或者去個旅行
唔好美化佢 好快你會感謝佢今日嘅決定

即係有人想報仇/翻案
用左死者個名靠主角能力 去玩9條死差佬

我估下

唔比走啊gay廉
你要定期上下水

我覺得估得唔錯

同卵雙胞胎

Btw 文呢

圖書館的報紙，大多只會收藏最近三個月，如果想找再年份遠舊一點的，則需要到中央圖書館。

董喬伊聚精會神、速讀着眼前報紙，然後快速翻頁，似乎很想找出真相。

我緩慢的翻閱着報紙，打了數個呵欠。

「你這樣不行的呀，不是說要趕快找到客人嗎？」她看見我這個模樣，就不滿地說。

「是⋯⋯」

怎樣她比我更有動力。

只不過，從茫茫的紙海中，果真能找出有關的報導嗎？我有點質疑。

「我覺得這樣好像白費功夫。」

「啊！」她大叫一聲，又突然失了聲般，說不出話來。

「怎麼？」

她右手激動的不斷點指報紙，我埋頭一看，是陳家輝這幾隻大字。

「我⋯⋯我找到了！」

「厲害。」

「呵。」她臉色紅潤、臉紅耳赤的咯咯笑。

標題是【魔兇成功落網！殺人犯陳家輝被判終身監禁！】

「這個陳家輝⋯⋯獄卒哥哥好像說得沒有錯，他真的無藥可救。」

陳家輝⋯⋯生前所犯下的罪行無數，盜竊、刑事恐嚇、非禮等等，無所不為，幾乎每隔一年就有一宗傷人案。

他是社會最大的寄生蟲，因此當他被捕時，全城歡呼。

「當晚他醉酒後，用硬物重擊城中富商張生致死。」董喬伊讀出新聞內容。

「當晚，同場的還有⋯⋯」她嘴巴張開，吃驚地望着我問：「這個不是⋯⋯」

果然，熟悉的人名出現在新聞裏。

「還有，你看⋯⋯」我指着新聞的一處。

案件由高級警司（刑事）方龍負責。

「妳明白了嗎？」

「一部分。」

「剩下的只有我客人身分的問題。」

她嘴巴抿成一線問，咬着嘴唇，皺眉頭問：「這⋯⋯這不是代表下一個出事？」

「對，所以我們要盡快找到他了。」

係咪次次都俾方龍老屈

原來第一個故係咁嘅情況下寫出嚟
你嘅故都陪咗我幾年，只要有睇過就有再重睇過，甚至係唔止一次
個時見到你話唔寫，我都唔多接受到
但我真係有個問題想問，由情詩開始係轉咗風格?係咪你遇到乜事先會轉?
其實都唔太敢想像你唔再寫依件事

靚仔！！

唔好咁講，我同你只係喺四年前嗰一刻有緣

一個戴着黑帽和太陽眼鏡的男人，背着一個龐大的黑色袋，還有一個巨型的行李箱，環望四周一番後，就走進一幢唐樓。

上到天台，他打開那個行李箱，裏面正是昏迷中的方龍，他拖出方龍，在欄邊打了一個繩索吊結，想把他套入吊結中。

「還未夠嗎？」我此時也踏入天台。

他放下方龍，脫掉帽子和太陽眼鏡，正是陳家輝。

「你終於來到。」

「對不起，我太笨。」

「是我對你不起，你受了那麼多苦。」他徑自繼續將方龍套入繩圈中。

「報仇來到這裡不可以嗎？反正你要殺的人也死了。」

他的前額血管在微微抽動，咬緊牙關，低沉的說：「⋯⋯不可以。」

「郭偉雄已經死了。」我說。

他憤然將拉緊繩索，狠狠的鎖緊方龍的頸。

「富商張生的死，是郭偉雄造成的吧？不關你哥哥的事，對吧，陳家輝的弟弟。」

「陳家輝有一個弟弟，是在紀律部隊工作，陳家明。就是你故意整容成你哥哥的樣子，對嗎？」

他的手緊拉繩子，說：「若不是這樣，郭偉雄不會心虛以為我回來報仇，給我一百萬的掩口費，之後也不會出來見我。」

「就是我去工廠大廈當天。」

「他是死有餘辜。自己因生意不好，不想還債，就殺人滅口。只因剛好我醉酒的哥哥經過，醉倒地上，就變成他的代罪羔羊！」他一拳打在牆壁，旁邊的花盆沙沙震動。

「也成過去，他已經死去。」

他搖搖頭道：「殺我哥哥的不止是他，還有一群警察。」

方龍此時醒過來，看見自己手腳被綁，頸上被套繩索，便結巴地叫：「你⋯⋯你想幹什麼，襲警很大罪！」

陳家明靠近他說：「你知道我哥哥是慣犯，就一口咬定是他，沒有認真的搜證過，對吧？」

「即使是，我也是為民除害，你哥哥早晚也會犯法！」

陳家明憤怒的揪起他，一拳打向他的臉，他應聲倒地。

「所以因為我哥哥是壞人，就能任意安放一條不屬於他的罪名在他身上嗎？」

「⋯⋯對壞人不該講公義！也不需要！」他痛苦地說。

「公義如果只對某些人講，那麼公義就不是公義。」他冷冷的道：「我改變主意了，你不配跟我哥哥同一死法。」

「什麼？你會坐牢呀！」

「反正我的目標也達到。如果你們認真一點查案，就不會漏了閉路電視，也不會發現那一百萬的進出時間根本不同。世上有些職業是不能只當是工作，你們明白你們會害死人嗎？所有的傳媒也知道，這個司法體系辦事是多麼的腐敗。」

「陳家明，你冷靜一點⋯⋯好嗎？」我一步一步走向他。

「因為他有錢，因為他會捐錢當做善事，因為他有錢能使人做偽證，因為他有名望，所以我哥哥才是罪人⋯⋯」

他眼睛通紅的說：「我從來都知道法律是不完美，但不完美⋯⋯並非不進步和不公義存在的藉口。」他的手已捉緊方龍的繩索，準備把他扔出去街外。

「不要呀！」方龍面如死灰，汗水沾濕腋下，哭着求道：「不要殺我！求求你！」

「太遲了，你在陰間求吧。」

他全力一扔，方龍馬上被拋出街外！我上前一追，只見天台原來還有下一個小低層，方龍只落在下層，痛得哇哇大叫。

「殺人始終要償命。」陳家明站在另一邊天台，左腳浮在半空，搖搖欲墜的閉上眼說：「我完成了。」

「不要！」我衝前捉着他的手。

「謝謝你⋯⋯」他流着淚說。

「哥哥，你看到嗎？」

眼前一黑。

重新打開眼時，我看見了⋯⋯自己的燈籠。

係 就係情詩開始遇到啲嘢

GAY 廉check一check FB

睇到

咁快見到個燈籠#####

發生咩事

咁快完故？

而家sem break啊日日都冇嘢做
今日仲要係我同佢一齊生日囉

自己個燈籠

唔怪之得你話我估得唔錯
搞到我想繼續估落去

竟然死法岩咗？

成個世界崩潰咗

搵嘢做 填滿返佢
係難捱啲一開頭

會嘅一定

早啲休息 好夜啦

Gay廉 我要抱抱

佢gay㗎一定可以安慰到你心靈同肉體

法律係有錢人既玩意

lm support

雖然咁講有啲gay，但我係到
咁多巴絲都係到
利申非gay

咁快完？

我仲以為情詩故開始gay廉真正咁比人搞攣咗

早晨呀

There There

多謝呀巴打

無攣過

本來攣，唔存在「搞」攣左呢個問題

「對不起。」陳家明低頭向我鞠躬說：「我利用了你，因你犯過法，他必定會歧視你，所以⋯⋯」

「不要緊，但我想問你的絕症是真的嗎？」

他點點頭，再次鞠躬道：「真的，也因此我才想在死前，為哥哥洗冤。」

「你怎知道你哥哥是冤枉？」

「我哥哥只是一個古惑仔的低層，膽小如鼠，正是因為不敢做什麼大事，才會一直混在低層，他本質不壞的。即使他是壞人，也應該一宗案還一宗案，沒有做過就不應被冤枉。」

「所以就利用這個遊戲，設局令司法機構中伏，吸引全世界的目光⋯⋯包括傳媒的注意。」

「對，也想殺盡他們。」

「我覺得你不是這樣的人。」

「喔？」

「你是不想殺方龍才會通知我有下一場遊戲吧？你心底裏也想我阻止你。」

他尷尬一笑。

「這裏是⋯⋯」他問。

「這是人死會到的地方，就是渡命橋。人需在橋頭拿取印有自己名字的燈籠，才能走過這條幽黑的橋。」

「即是我們可以走了？」

我們？

橋頭正有兩盞燈籠，其中一個印有我的名字。

世溷濁而莫余知兮，吾方高馳而不顧

要完了？

拿拿聲完左去出gay 股

得閒 我會再攬住你架

屌覺得自己好犯賤 明明今日自己生日
雖然佢都生日 係都要同佢講生日快樂
之後冇人理

唔應該

Gay廉啊

爛尾？

咁就死左？

巴打生日快樂
我識好多人都係今日生日

睇落去

唔好唔開心啦 生日快樂啊壽星仔
生日係要開開心心咁過架

生日快樂 玩得開心啲啦今日

連登有愛 btw生日快樂呀

連登有愛

生日快樂呀巴打
唔係叫你去忘記佢，不過唔好再淨係望到佢啦
諗清楚自己到底係放唔低個人，定係放唔低段回憶啦

其實分手過後比啲時間自己沉澱下整理下思緒係幾重要既一件事
唔好學晒人講話咩係咁搵野比自己做等自己唔好諗
雖然好似好有用，個刻唔會唔開心
但其實只係個刻你無去掂佢
一靜返落黎，去掂去搞，咪又係打回原形

去掂可能好痛苦
但比個機會你正視下自己既諗法，去思考下到底邊到出左問題
咁先學到野，用到落下一個到架嘛
我講啲野可能好老套，你一時三刻都未必用得到
總之你想喊就喊，你想嬲就嬲，自己想做咩都去做就實啱

每日一推

bro you deserve better one

小衣除左復活動物 仲可以復活主角？

有冇文啊？

今晚

係咪就黎完

可可巴 好多巴打支持你㗎

文！！！！！！

多謝啊 連登有愛

死左啦

一直以來，我都在尋找一個合適的死法，為要讓自己能離開世界。

從我開始陪葬師這個職業起，就嘗遍過無數的死法，只是一直找不到正確的一種。

無數次，我都站在渡命橋頭，目送自己的客人過橋，因我沒有自己的燈籠。

這次⋯⋯終於⋯⋯

我的四肢有點發麻，心跳加速，全身都火燒般⋯⋯

「多謝你！」我衝去抱着陳家明的肩，他被我的突如期來的反應嚇到，我不停地跟他握手。

在他角度，死亡就是死亡，是一件正常不過的事。但在我而言，真正的死亡卻是一件難得事。

這代表我終於能安睡，終於能脫離世界。

他問：「那⋯⋯我們是不是可以起行？」我這才記得，還緊握着他的手未鬆。

「對不起⋯⋯」

他提起自己的燈籠，我也準備拿着燈籠起行。

當提起燈柄的一刻，無數的畫面如走馬燈閃現我眼前，速度快得無法看見，大量的資訊一下子塞進我的頭腦內。

「多謝。」

「不要忘記我！」

「你這個殺人兇手！」

「多謝。」

「不要忘記我！」

「你這個殺人兇手！」

「啊⋯⋯」我抱着劇痛的頭⋯⋯

「我先行一步了⋯⋯」

忽然，公公出現在橋上，他微微笑地望着我身後說：「你接着再跟過來吧。」

「公公⋯⋯」

公公仿佛聽不到我的呼喚，徑自走向黑暗中。

「公公⋯⋯」

我跟着公公走，但公公步速似乎很快，走到橋的端，有着無數個巨型鳥居在橋上，成了一條鳥居路。

公公就在遠端。

我正想上前時，卻有一隻手捉住我。

那是一隻幼嫩的手，感覺很熟悉⋯⋯不⋯⋯

那隻幼嫩的手突然變異成一隻皺紋滿佈的手。

一個白色曲髮、戴着老花眼鏡的老太婆說：「雲仔，你怎麼會在這裏呀？」

是⋯⋯婆婆？

「你怎麼會在這裏呀⋯⋯」

婆婆的身影逐漸分成兩個人、三人個，像幻變一樣，重疊又分開。

「婆婆，妳怎麼又在這裏？」

「壽命己盡，我走渡命橋，雲仔一起來吧。」

她伸出手，想拖我的時候，卻有一把女聲大叫着不！

「崔先生？」

我不斷被人搖動，張開眼睛才發現是陳家明。

「崔先生，你沒有事嘛？」

「⋯⋯沒有⋯⋯沒有⋯⋯」這時，我才知道自己的呼吸極為急速。

「你的燈⋯⋯」

印有我名字的燈，不知何時倒在地上，燃燒起來。

「不！」我急忙用腳想踩滅光種，火卻越大，已燒成灰燼。

「沒有燈會怎樣？」他可惜地問。

「過不了橋⋯⋯我又不知道要找多久⋯⋯為什麼我的燈會無緣無故生火？」

「我也不知道。」陳家明說。

我望着灰塵，只覺得頭痛難耐。

「再見了，崔先生，謝謝你的幫忙。」

陳家明走往橋中時，他的腳正鎖着一條長長的鐵鏈，但他卻不自知，這也是我第一次見。

殺人者，也許將來的後果無法想像。

又再一次⋯⋯再一次，我回到人間。

未

又太眼瞓打錯字添 希望無人發現

你出書個陣編輯會發現架啦

諗多咗

正呀

每日收工都故睇

幾驚完場

推 + 加速

主角可以去做套英雄戲
Deadpool咁

嚇死人喇

諗起我左眼見到鬼

實時報道下
我哋之間有個打機group 咁我哋之前講好咗話一齊去睇軒仔演唱會
但佢今日好試探性咁問我 不如賣咗張飛佢
巴絲們 點做好

早晨！！！
文呢？

等文等到佛誕

放假嘛

文已追

放假不如岀多更

放假都咁早起身既

唔賣 同第二個睇！

Gay 廉 早晨

等到佛誕都未有文
gay廉一定係去咗溝仔啦

大家都應該出晒街
琴日都已經無乜人

我一直mon住post睇你幾時出文

晏啲出

番工放lunch live左
Btw新讀者留名

推下先

gay廉哥加油
小弟覺得你d故幾有台灣愛情小品既味道

不如今日放假

我好細個 但多謝你先

點解仲要理佢

不了

因為平時打機啲friend都係嗰度

又再一次⋯⋯再一次，我回到人間。

再樣的全裸躺在床上，唯一不同⋯⋯這次好像多了許多未曾見過的畫面出現。

我不知道用「許多未曾見過的畫面」描述是否準確，可是稱其為記憶又好像不對，因為我腦海沒有丁點印象⋯⋯

這一切古怪的現象⋯⋯莫非是跟那一具屍體有關？

可是，又如何驗證我的想法呢？

再次提起手機打出電話⋯⋯

「你所打的電話用戶，已經暫時停止服務⋯⋯」

還是老樣子。

隔了一會，電話又再響起。

「喂？」我急忙接聽，電話傳來的卻不是我想聽的聲音。

接下來的一小時，我被豪華的專車接送，來到政府的官邸。

我這次的客人是一名政府高官，一人之下萬人之上。

「崔先生，你好。」他正在執捨自己的相架，數十個搬運工人在搬走不同的箱子，室內的東西都清空得七七八八，。

他是一個五十多歲的人，鬢髮全白、卻精神有力、魄力十足。

之前也聽聞過他是一名精幹的強人。

「我未想過，陪人死也會成為一個職業。」他放下相架，伸手示意我坐下，自己也坐在梳化上。

「這次叫我來，是看一下這個地方的特別職業日如何生存？」

「不是，我是真的需要這個服務。」

「你？」

「我患有直腸癌，末期的。」

這次的政府官員，就姑且叫他思高吧。

他出身寒門，憑自己的努力進了名牌大學，然後到外國的一流大學讀書。回港後，加入政府工作，攀升得速度驚人，最後被上頭物色，成為最高級的官員之一。

「我覺得，我為香港也算是盡心盡力了。」

他說，這個位置是三煞位，誰人也不會做得好。因為是大家都只關心各自的利益所在，最終所有的矛盾點都指向他。

「但我也算處理得好，在任內解決的問題無數，而且也大力建築房屋，解決最主要的問題。」

這方面我也不予評價。

「相信你叫我來，應該不是聽你述說政績吧？」

他哈哈大笑，輕拍手掌道：「你也算我見過最無禮貌的人。」

「禮貌是視乎場合和對象做合適的事，才是禮貌。」

「好牙尖嘴利，不當議員浪費你的才能。」

「不了，政治如此深奧的『濁水』，我是淡水魚，絕對會死的。」

「好吧，我的遺願有一個，想你跟我一起完成。」

「喔？」

「我做了一個夢，我夢見我的初戀，她很想念我。」

如果拍劇實好好睇！

今日都要返工

睇下想唔想夜晚再出文

想呀

想依家再出

好想啊

出咗去

快啲返呀gay廉

Gay 廉 我都唔知仲同唔同佢地打機好

我覺得無謂為愛情既事而連帶拖累到友情
但如果你班fd係比較痴你ex，好明顯開始疏遠你或者你自己相處得唔舒服咁都無辦法架啦

波叔

畀我 我唔會參與住先

夜晚再出

真係完美表現我個樣

係張敬軒post都見到手足

圍爐JJ

「⋯⋯」

怎麼我近來遇見的客人都是如此奇怪？

這次的遺願，起源竟因發夢？

「崔先生，看你的表情好像不太相信。」他說：「你對夢有多少了解。」

「夢，只是潛意識的一些投影。」

「我覺得，夢還不止這個程度。」

我無意再跟他辯論下來，只好問：「所以⋯⋯你的初戀在夢中跟你說什麼？」

「沒有。」他的頭放在手肘上，皺着眉頭的想了一想，再說：「她沒有說什麼。」

「你不是說她很想念你？」

「對，從她望我的眼神就知道。」

糟糕，遇上一個精神病。

真的是這些人統治香港嗎？

「拜託，我想你找到她。」

不會又是什麼相隔數十年，還發法原來彼此深愛着的故事吧？

「這件事不是拜託私家偵探會比較方便嗎？」我好奇一問。

「不，只有你才能做道。」

喔？雖然我不太明白，但也沒有再追問下來。

「還有一樣⋯⋯我不明白，為什麼有些市民對我的評價是這麼低。」

他望着自己的相架說：「我覺得媒體渲染太多。」

我環顧四周，單是這個客廳已經有十個相架，全都是他的樣子。

「真是不太容易理解呢。」

「對呀⋯⋯」

離別這個官邸後，感覺一身都放鬆，果然太嚴肅的場合不太適合我。

我正想開始尋找思高的初戀情人時，卻收董喬伊的電話。

她在話筒中興奮的說：「喂！我幫你找到生意呀！」

「嗯？生意？」

石籬有一間有名的米線小店，酸辣小鍋湯底在當區是非常知名，深受街坊歡迎。

「我要腩肉雞絲酸辣米線、妳要什麼？喔⋯⋯另一碗也要一樣呀，謝謝。」董喬伊在電話中對我說。

由於它店收得早，未夠六時已經關門大吉，因此我現在那間店內，一個人傻瓜般坐着，望住三碗米線發呆，店員不時傳來奇異的目光。

為什麼女生喜歡吃米線。

這個真是千古不解之謎。

等了十分左鐘，董喬伊終於帶着一個十六、七歲的MK女學生來到。

「對不起呀，要等她放學，所以遲了。」

之所以說她MK，是因為她頭髮金色挑染、穿戴奇異誇張的手飾和耳環、不合身的校服。

「她就是我所講的客人了！」董喬伊對我介紹。

坐下來後，那個女生毫不客氣就吃起眼前的米線來。

她從進店到坐下都是沒有望過我一眼。

「她患有什麼Rheu⋯⋯」

「RA病。」那個女學生接話道。

「對，是一種絕症呀。」

「說多少次妳才記得。」

「對不起囉。」

跟徐薾君是兩種不同的人。

「其實我一次不能接兩個客人。」

「沒關係，接我這單生意就好。」她終放望着我，忽然問：「你有幾多個女朋友？」

「我？沒有。」

「你有幾多個男朋友？」

「我⋯⋯沒有⋯⋯」

「那妳有多少？」

「怎麼？想溝我？對我有興趣？」她眨左眼、靠近我問。

「我只是問問⋯⋯」

「沒有太多，只有十五個。」

mk妹

今晚冇喇？

係呀

仲好意思講

兩更嘛

以下內容全屬gay廉心底話
「你有幾多個男朋友？」gay廉道。

「我⋯⋯沒有⋯⋯」

「那你有多少？」

「怎麼？想溝我？對我有興趣？」gay廉眨左眼、靠近我問。

「我只是問問⋯⋯」

「沒有太多，只有百五個。」

石籬間米線真係唔錯

一個男朋友都無

家下趙完鬆啦下話

係幾好食

求店名

利申：我唔是Gay

叫雲南小鍋米線

6點就收 無記錯佢5點半就唔畀你堂食（可以外賣）

係咪雞絲好正個間

住附近由細食到大既路過
btw 係石蔭唔係石籬

文呢gay廉BB

早晨
但我成晚冇訓

無錯呀

追文模式已開
文呢？

做咩唔瞓呀？

Sor我真係搞錯咗

以她這樣的年紀，已經有15個男朋友，也算是有點厲害。

一問之下才知道，不是總共15個，而是這一個月15個。

「如果你問我總共的數目，我好像答不了你。」她毫不在意地說。

這個世代到底發生什麼事，我完全追不上變化。

現今世代真是混亂呀。

「全部男友都是喜歡的？」我問。

「當然，只是他們都各有優點，例如Tommy煮飯了得；John數學天才，教學一流；Ivan打波帥氣；Andy家中有錢，有車可以接送；陳Sir很成熟⋯⋯」

「陳Sir？」

「對，我說錯是張Sir嗎？我已經說了對他沒有興趣。還是講了黃副校？不好，這個講好不能給其他人知道。」

來得快，去得快，早午晚劃火柴。

少時候，有百分百感覺。

但我覺得她已經超越了他們。

「如果喜歡，為何又分手？」

「每一個人，我都是真心喜歡，不過只要在一起後，馬上就會厭倦這段感情⋯⋯不知怎地。」

她說她無法改變，也不知道怎樣改變，

每當有人想回應感情時，她就會不由自主的討厭他，被她放棄。

「妳是性單戀吧？」我問。

女朋友住正個到，成日食

正啦巴打

算你啦

來得快係完得快

「性單戀」（lithromantic ），指那種無法接受他人愛或好感的人。

性單戀者會愛上人，但跟正常人不同的是，只要對方想進一步發展時，他們就會立刻採取迴避的態度，討厭他人對自己的好感和愛。

聽起來就是很奇怪。

她沒有否認和回應什麼，只是繼續吃着她眼前的米線。

「你們真好聊，這樣就好。」董喬伊輕輕拍手說。

好聊，到底哪裏好聊？

「我每次只能接一個客人，早已經有客人找我，所以這次我不能接下這宗案子。」

「為什麼！？」本來靜靜吃麵的她，一聽到「不能」幾隻字，就反應極大的問。

「我早已解釋啦。」

「你不能這樣。」

所以說，我最怕與青少年相處，他們大多都不太講邏輯和道理。

「總之就是這樣，拜拜。」我放下米線錢就離開。

在我眼中，每次只能處理一個客人，原因陪葬的服務理應是貼心和貼身。

只不過，我有點低估她。

回到家，我便開始尋找思高的初戀情人工作，才讓我得知一個驚人的事實。

「不是吧？」

我跟思高相約好，第二天到街市會面，他說想了解一下平民百姓的生活。

思高坐着名貴的轎車，來到殘舊不堪的街市，他今天穿一身名貴閃亮的西裝。

全世界的目光都集中在他的身上。

「思先生⋯⋯」

「沒關係，我可以捱熱的。」

問題不是這個。

他來到一檔肉檔，指着牛排說：「這就是你們低下階層的平民所吃的牛肉嗎？應該要煎Rare還是medium rare？」

肉檔大姐目瞪口呆，不知他所云是什麼。

「Well done.」我代答。

看來今天真的好受了。

Pushhh

又live咗

我都好似有絕症
再睇唔到故就死啦

Liveeeee

係來得快完得快早午晚劃火柴

Gay廉午安 文呢

Gay廉等你文

出咗啦 人呢

Here

今晚有文??

新讀者留名
好想知點解呢次有燈籠但又燒左 同埋究竟每次番生打比邊個 唔通係小衣

性單戀
我之前聽過類似概念既係逃避型依戀
不過睇黎性單戀嚴重好多

無乜點訓覺係咁

終於有人傾下劇情

可能有

好耶

文呀！

隻狗仔真係好正

思高的笑容滿臉，他不斷對四方的街坊，點點頭、揮揮手。

「其實大家似乎對我也挺友善。」

他感覺似乎非常良好，大概他的眼鏡出了什麼問題，完全漠視街坊們面上的微妙變化。

剛好正前方就有一個豬肉佬，他怒目攢眉，咬牙切齒，拿着豬肉刀的手微微抖顫。

「思生，時間也差不多。」我說。

「我才剛進來呀。」

「⋯⋯前面好像有個人對你不太友善。」

「怎會呢，他們應該喜歡我的。」他說。

「死賤人！下地獄吧！」

我一直留意着眼前的豬肉佬，誰料人海中突然殺出一個拿着生果籃的大嬸，她躍起拉弓一扔，一整袋雞蛋擊中思高的面。

他整張面都得到了雞蛋的滋潤。

花了一大輪在洗手間清洗，他才弄乾淨自己的衣服。

「真是一班沒文化的人！」他喃喃自道。

「如果你想訪問市民時，聽真話，現在最好偽裝一下。」我建議。

他簡單的喬裝一下，變成一個更老的伯伯，應該沒有人能認出。

但無奈又還上另一個問題。

「為什麼沒有講廣東話的人？」他問。

訪問了好幾個人，都沒有一個是講廣東話。

「這一區好像有不少新移民住入。」

終於找到一個坐輪椅的婆婆，她和譪可親，看起來挺林善。

「你覺得之前的首長如何？」

「粉腸垃圾一名。」

他的面色凝重起來，生硬的微笑問：「為什麼呢？」

「有顧過我們嗎？反正高官舔上面高官的腳就是啦。」

「但⋯⋯他也有努力去搞好基建呀⋯⋯」

「他是能幹，只是他似乎忘記自己在做什麼工作。」

「什麼意思？」

「我說他能幹，是因為他確實想努力解決某些問題。但他對上面的壓力，從來沒有一次頂住。到底他是香港的官，還是上面的官員之一呢？」

「兩樣都是呀⋯⋯」

「他明白我們老百姓市民害怕什麼嗎？對於我們這些生於斯長於斯的人，最害怕就是自己的語言、文化被一點一點的消失。害怕十年後的香港已經不是我們熟悉的香港。但有沒有一次，他是在站在香港人的角度說話？沒有？對香港人的困苦，他了解有幾多？沒有，因為他是離地的，不知民生疾苦之處，不知老百姓在爭扎求存什麼。因為他不需要去理解，因為他不是每一個人選出來，這就是為何。」

誰能料到婆婆也能如此中氣十足的發表這番言論，差點想拍手掌。

但思高是我的客人。

只見他的臉如炭灰的黑，沒精打彩的返回車上。

「思生，關於你叫我找的那個人。」

「對，你找到了嗎？」

「我發現她已經不在人世⋯⋯」

「我知道呀。」他竟然如此說。

正評留言加速加文

歡迎你的傳送門：

IG：

一日live兩次

留名比婆婆

好想瘋狂正評等你不斷加速

原諒你

我都想

腸癌...
末期...
我親愛嘅媽媽都係腸癌末期

新讀者報到 太好睇啦 所以你要瘋狂出文
係俾你是咁的引左入嚟 但睇睇下又覺得幾好睇

擺明搞9 崔仔

郵差出場

推post

早晨gay廉

腸癌...
末期...
我親愛嘅媽媽都係腸癌末期
[/quote]

個病都好普遍 巴打唔好傷心

多謝久巴

睇到個首長
心諗：點撚樣啊
.
想討論劇情
但係毫無頭緒

無乜精神出

「就是死了才找你幫忙嘛，我也⋯⋯有些說話想跟她說。」不知為何，他說這一句時，目光凌亂。

「說話？」

「就是⋯⋯每個人青春時都會犯的錯。」

他們相識在中學時段，最無憂無慮的時間。

他精語文，她善於美術；她欣賞他寫的文章，他喜歡她畫的圖畫。

偶然為她寫詩、作詞和等她下課，兩個人也相處得挺快樂。

「妳可不可以接受我？」有一天，他終於鼓起勇氣去問。

她遲疑甚久，支吾其詞。

「妳⋯⋯不喜歡我？」

一直以來，他都覺得可以跨過這條線，沒想到⋯⋯

「不是⋯⋯不是⋯⋯」她卻說。

「即是⋯⋯可以？」

就這樣，他們就在一起。

不過，相愛的時光很快就完結。

在畢業的當天，他們分手了。戀情就止於此，從此大家沒有再相見過。

「她一定是因為我不夠有錢和不夠成功才分手，所以我一直拼命的去證明，她的選擇是錯的。」思高回憶起時，掩着自己的內心說。

「思生，人死就是去另一個世界，不能再跟陽間的人聯絡。」

他驚訝地問：「你陪葬的服務不是能到陰間嗎？」

「沒有人能去到陰間，除非死人。」我說。

他側目望着我：「這樣我明白了，看來是誤會了什麼⋯⋯」

他又續道：「不過，依我在政府多年工作的經驗，是有這樣的人。」

「什麼？」

「可以到陰間的人。」

他隨手抄寫一個地址給我。

「你去找一找這個地址吧。」

去郵政局！！！

西樓巴
夠鐘出文啦

西兄我live啦我要推爆你！！！

個post

Loved

gay

仲唔係

[quote]仲唔係貫穿窮郵差個故

得一篇??

引人睇舊故既

Welcome out
我嚟推文的

迫人買書係咁架啦

成日踢爆我

果然同我係窮生郵差有關

推到有文出

當我來到中環郵政局時，門閘已關到一半，差不多關門大吉。

前方有一個女生身影，在詢問一個正忙着關門的大嬸。

「對不起，請問⋯⋯？」

「明天請早吧，這裡六點關門。」

「我想問⋯⋯這裡是不是有特別的服務？聞說可以寄一封信給死去的人。」

她遲疑半秒，才繼續把閘門拉下說：「那個人出門去，你明天請早吧。」

「⋯⋯」

那個女生轉身過來，手上正拿着一封信，我認得她是⋯⋯

「妳是董喬伊介紹的那個女學生？」

那個性單戀的MK女生。

「我是有名字的！我叫張敏兒！」她叉住腰，不滿地道。

「妳怎會在這裏？」

「你又怎會在這裏？」

經了解後，才知道我們都是為着同一個原因前來。

「最快也要明天早上⋯⋯」她聳聳背問：「反正都這樣，你要一起吃飯嗎？」

「沒有所謂。」我說：「不過我現在還是不能接收你的案件。」

「這麼小氣呀。」

張敏兒的家在灣仔的唐樓，打開門進去，漆黑一片，即使亮了燈，家裏還是陰陰沈沈，沒有太多生氣。

「隨便坐吧，姑姐這幾天也不會回來。」她說罷，就毫無儀態的攤在梳化上，玩着手機。

她好像是沒有父母的人。

我原先以為她說一起吃飯的意思，是在餐廳共進晚飯，誰料她把我帶回家。

到底誰會把一個認識不久的男生帶回家呢？

一回家，她就忙着自拍，跟全世界都講她肚子餓⋯⋯再放上Instagram、Facebook和Snapchat。

「我這才知道Po相是能醫治肚餓。」

她撇下手機問：「好串啵，那你想吃什麼呀？」

「妳會煮什麼？」

「我什麼都不會煮。」她遞了數十張外賣紙給我。

等人再出

得

LM

含住啖飯追到live

再唔出我報警

人在

係等你出文既時候一口氣睇晒成本郵差
原來有啲伏筆位係我當初無留意到
一定係gay廉個陣出得太慢

我慣咗無人知啦

真敗給她。

我走到廚房，用剩餘的材料開始煮一個雜亂炒飯。

不過知為時，她又跑到廚房說：「想不到你煮菜也有會板有眼。」

「我只是不想餓死而已。」

她一邊拍我煮飯的照片上網，一邊問：「你跟師姐是怎樣認識的？」

「誰是妳師姐？」

「董喬伊呀。」

「喔⋯⋯怪不得她們會認識。」我把洗好的材料開始切割，說：「她弄髒我的衣服。」

也順帶把我們的事告訴她。

「其實怪不得師姐對你有興趣，她一向喜歡奇怪的事物，也容易同情心發作幫人。」

「妳在胡說什麼？」

「別假裝不知道啦。」

我急忙轉話題問：「妳有那麼多段關係，不會覺得累嗎？」

「反正他們都有其他女生。」

「嗯？」

「你太落後，現在通訊程式那麼方便，同時有幾段關係很正常。他可以在WhatsApp說愛我，然後在Instagram DM另一個女朋友，再在SnapChat和暖昧對象談心。」

複雜得我都不知說什麼好。

「所以你也是這樣？」

「我只是⋯⋯當別人喜歡我後，就無法再愛上他。」

終於把飯炒好，她用手撥着香氣，用鼻子聞着然後大叫好香。

「吃了這一碗飯能答我一個問題嗎？」

「好。」她不假思索就吃了一口。

「那我問了。」

「嗯⋯⋯」她忙急把飯倒進肚子裏。

「妳是假裝有絕症？」

死人臭gay廉又吊我胃口

沒有呀

報警

臨訓一推

唉

人呀

可唔可以臨瞓前出多篇先瞓

天啊 我想要文

唔好唉啦，寫文啦

文呀

又Live了

新讀者表示lived, 宜加追緊gay廉以前d故

唉呀唔小心一睇就睇到天都光埋
新讀者一個
見到樓主同讀者d對答覺得好盞鬼
btw我係咪都應該跟大家一樣稱呼樓主做gay廉

第一次留名
開始呢個故之後 一口氣睇晒飯桶同鴻門宴 今日再睇埋郵差
每一個故都好睇到停唔到
gay廉加油

係佢哋盞鬼啫
只要知道我唔是Gay就好了

多謝 留多啲名啦 收嗲喇巴打

巴打你成功了 忍唔住要搵郵差個故黎睇了

本來急忙進食的她，被我這樣一說，像定格一般的手停口張。

「沒有講錯吧。」

「你是怎樣知道？」她皺眉頭，埋怨道。

「因為妳不像將死的人。」

「那如何知道呀？」

「直覺。」我說。

她一切的反應都不像快要面對死亡的人。

「還有，我從未聽過RA是絕症，除非類風濕性關節炎也是絕症啦。」

「這個你也⋯⋯那麼將死的人是怎樣呢？」

「這個不重要，為什麼要騙我們。」

她洩氣地道：「你說得對呀，我的確沒有絕症。」

「那為何要假裝有絕症？」

「我不是有絕症，我只是想自殺。」她攤在梳化上，幽幽道。

唔好吊讀者胃口
你d文真係太好睇

久違嘅留名

諗住儲埋儲埋睇
又忍唔住live

文呢 次次去到呢啲位就唔出文

「為什麼？」

「人生好無聊呀，你不也是這樣覺得嗎？」她望一望手機，沒精打彩地說：「所謂的愛情、友情呀，總有一天會破裂⋯⋯他今天說愛你，明天也可以變臉。任成就再大，你一睡進棺材就沒有人記得啦；再多錢又如何，也帶不進棺材呢。」

一時之間，我發現自己語塞。

「你也是跟我抱有相同的想法吧？所以大家一起死也沒有問題吧？」她凝視我的眼睛說。

語塞的原因，不是因為她講得不對，而是與我的思想太相近。

可是，我又覺得有一點點的不對，卻無法說出是什麼？

「是吧？」她一再追問：「所以你應該能明白我吧？」

「我跟妳不同。」

她嗤之以鼻。

「你的作為跟自殺又有什麼分別呢？」

自殺⋯⋯

「我是在幫人⋯⋯」

「幫人？」她不屑的嘲笑，從梳化站起來說，語速越說越快：「從母親去世那天、姑姐要求我交房租起，我就明白，這個世界沒有『真心幫助』，因為世上沒有無條件的愛。男人愛女人，都是看中身材、樣貌、青春！女人愛男人，權、金錢、名望⋯⋯最終都是虛榮和安全感，或是希望有人陪。沒有別人想要的條件，誰關心你？說到底，你也只是為錢而已。」

「來吧，為自殺者陪葬也未嘗不可？」

腦海又再閃出我不想面對的畫面⋯⋯那痛苦的畫面。

那種手感⋯⋯

那種痛苦⋯⋯

「殺了我吧⋯⋯」
「殺了我吧⋯⋯」
「殺了我吧⋯⋯」
「殺了我吧⋯⋯」

我用力拍打自己的頭腦，受不住劇痛的跪下⋯⋯

從黑暗中再次打開眼，看見的已經是董喬伊的臉。

出咗啦

<html><body><script type=“你班友仔出完文都係無人/javascript”></script></body></html>

點解啲停頓位一次吊癮過一次

返工返學嘛大家

Liveeeeeeee

<script type="text/javascript">alert('Sad');</script>

有人

var gay = 'cream'

應該整個object 先岩

唔是it狗
上面段野我都係抄返黎

扔死你

Gay廉又識打code?!

Live 唔通忌廉係it狗

gay巴原來都係it狗 ？

唔係啦 我Copy嘅
同埋呢啲中小學都會教

多謝Everyonelovejon巴打

I know that feel bro

出街食飯前一推

特登儲2日先睇
點知都係live咗

幫推幫堆！

屌聽日出去買書囉
叻啦 俾你逼到我去買書啦

留名加速

文！

cout << "有文未 " ;

printf("出新post啦");

Live咗，要出新po了

未有文，冇辦法啦聽日去買書頂住癮先

MessageBox.Show("Gay廉 售出了 書x1", "系統提示", MessageBoxButtons.OK);

開新po未

而家返屋企了
返到就開po出文

等你

好早返屋企喎

大結局POST：

大結局POST：

大結局POST：

大結局POST：

大結局POST：

1000001

大結局POST：

大結局POST：

大結局POST：

大結局POST：